盧卡斯說，肺膠質細胞可能參與呼吸和毛細血管中的氧氣交換，但細節尚不清楚。 神經膠質細胞可能在身體意想不到的部位承擔重大任務勞拉·桑德斯，2022年6月2日，科學新聞 
 目標是輕鬆地跑步，並充分補充能量，這將有助於建立更密集的線粒體，促進毛細血管床，提高精神韌性，提高肌肉力量和提高跑步經濟性。 通過這個10周跑步基地建設計劃來保持健康，2022年1月25日 
 森林被蛇一樣的河流交錯，小溪像靜脈和毛細血管一樣從森林中蜿蜒流過。 2021年12月20日，Christina Tkacik，華盛頓郵報 
 這些適應性包括增加肌肉質量，更多的肌內線粒體以允許更高的能量產生率，以及每個肌肉細胞周圍更多的毛細血管。 用這些訓練技巧走得更遠更快|Alisha McDarris | 2021年11月10日|大眾科學 
 當它降落在宿主上時，它會用喙探測皮膚下交叉在我們身體上的一種叫做毛細血管的非常小的薄壁血管。 進化使蚊子變成了隱秘、敏感的吸血鬼 
 大多數使用這條路的司機都是往返於佩赫的幾個毛細血管山谷。 黑暗之心:進入阿富汗塔利班山谷|馬特·特里維西克，丹尼爾·塞克曼| 2014年11月15日|每日野獸 
 這是反對一切毛細血管裝飾的有力戰爭的基礎。 英國遠征克里米亞|威廉·霍華德·羅素 
 滲漏即使不是沿著裂縫，也是通過海冰中隨處可見的毛細血管通道發生的。 《暴雪之家》|道格拉斯·莫森 
 當然，你必須一直把它弄溼，因為頭髮在毛細作用下吸油的速度不夠快。 人行道盡頭在哪裡約翰·羅素 
 這些船看起來好像僅僅是靠毛細管引力就會下沉。 北呂宋島從伊福高到卡林加的獵頭科nelis De Witt Willcox 
 這被稱為毛細管吸引，毛細管這個詞的意思是頭髮。 男孩實用力學|J。 美國心理治療